田北辰籲愛國陣營勿再「互片」 嘆有人「爭住表現自己」

公務員系統近日陷入政治漩渦，食物及衞生局新任常任秘書長劉利群上周獲晉升，遭部分建制媒體發炮攻擊，批評她過往處理「連儂牆」不力，更指控其丈夫蔡海偉為「泛民首腦」。行政會議成員、新民黨主席葉劉淑儀近日呼籲停止「文革式批鬥」，指有關言論打擊公務員士氣，但葉太反被支持者批評「護短」。

港區全國人大代表、實政圓桌立法會議員田北辰今日（2日）下午在fb發帖，表示：「中央穩定香港，同為愛國陣營，意見和而不同，言論小心表述，互扣帽子禍港。」

他接受《香港01》訪問時指，希望建制派之間能理性討論、注意用詞，包容不同意見，不要隨意「互片」（互相攻擊）。他提到，可能因為民主派被清剿過後，有人「爭住表現自己」，因此想不斷尋找新敵人，放大分歧，但認為這樣做只會繼續令社會陷入混亂，不利中央穩定香港。

田：葉太用「文革式批鬥」令部分深藍不滿

田北辰表示，葉劉淑儀為劉利群發聲時，用了「文革式批鬥」一詞，或令部分深藍人士不滿，因此可見社交網上有很多網民留言辱罵葉太，指控她「護短」、「暗黃」，甚至「想收買人心」等等，多難聽都有。他指從海量的咒罵聲中，也有部分人提出實質理據，指劉利群當時在食環署的工作，對「止暴制亂」的工作有不利影響。

田北辰指，意見當然可以不同，但希望彼此之間用詞要有分寸，不要過火：「起碼葉劉淑儀一定不可能是黃營的吧？這明顯不是事實。今時今日中央想穩定香港，不是想搞死香港，如果連建制派都『互片』，長此下去會很麻煩。」

他提到，前中央政策組首席顧問邵善波近日呼籲對香港不要「overkill」，否則只會「病人變死人」，意思就是「一國兩制」運行上確實出現一些困難，但如果用藥過重，最終只會禍及香港：「用藥用得太重，病人會死，用得太輕，病人又沒有反應。下手下得準確很重要。」

指互相攻擊只會「搞亂」社會

田北辰指，過去一段時間《港區國安法》對民主派產生明顯的打擊作用，但可能因為民主派被打倒後，藍營內一些人「爭住表現自己」，於是刻意放大彼此分歧，互相攻擊，但這樣其實是在另一個層面「搞亂」香港社會。

正在深圳檢測、準備上京參加「兩會」的田北辰表示，相信中央對此情況十分清楚，到情況失控時自會阻止：「希望大家小心想清楚，『一國兩制』要走下去，這樣搞亂、鬥爭，對香港沒有好處。不同力量都要明白，一些人用力比你希望的太多或者太少，都只是策略的問題，不要動輒就扣帽子。」

共產黨鬥到最後咪就係狗咬狗，有無讀歷史㗎

唔係你田北俊當年棄票23條，而家香港就唔會咁。反中亂港者，你田北俊都有份!

田北辰now

鬥爭開始咗想停？
完全唔識中國歷史
文革玩撚咗十年呀
香港岩岩開始咋

田少，你而家玩緊嘅係

你自己都好快比人鬥死啦

田二少又企返左面

抽出愛國人士中嘅瘀血有乜問題

田北辰表示，葉劉淑儀為劉利群發聲時，用了「文革式批鬥」一詞，或令部分深藍人士不滿，因此可見社交網上有很多網民留言辱罵葉太，指控她「護短」、「暗黃」，甚至「想收買人心」等等，多難聽都有。

葉劉唔係暗黃 我地連登認證 佢係真黃！仲要最黃個隻！

希望其他討論區還葉劉一個清白

終共到今日都依然黨派互鬥

港共選擇行得呢條路就預咗要鬥到最後一人

國安watching you

佢係你屋企人 你田北辰都有份!

領導話要敢於批鬥勇於批鬥呀
你講咩呀田少
你係咪反中央反領導呀

文革點解停唔到
歴史書唔知有無講

不過 應該唔會出編文就會停

田二你都on99

改朝換代個個都想爭多啲資源啦

上唔到位你養我呀 田生

鬥死本土先
然後鬥死班民主派
然後再鬥死班中立派
跟住鬥死自由党呢d務實建制
跟住再鬥死講廣東話嘅禮義廉+孽瘤等人
跟住再鬥死班港漂紫荊党
然後刁總派自己真正親信來香港管

功德圓滿

港英孽餘田北辰, 幾時輪到你講野

戲子

愛國陣營唔可以容納其他聲音？愛國陣營唔可以有競爭？田生咁講有咩居心

與天鬥 與地鬥 與人鬥 其樂無窮

啱㗎喇啱㗎喇

田北辰係咪想反共反黨

鬥紅鬥藍，唯一出路

片埋你都得

大家唔好爭

葉劉暗黃嚟，用文革呢個term嚟分化藍絲陣營。

第一日先知啲藍絲咁撚戇鳩？
以為自己咁撚醒
點知係成班白痴喺度圍爐取暖
成日上連登睇一兩句偏激說話
就cap圖放上savehk 喺度打飛機

話緊你呀白癡仔死藍絲
返返去老母個西到啦

田少， 再嘈你都係暗黃

對付藍絲最簡單嘅方法就係鬥紅

田北辰 咩人來？
習近平做野唔洗你教

自己掀起鬥爭而家叫人唔好鬥

中國邊有和而不同架
係咪想唔效忠唯一領導人

你都痴撚線，就係同一陣營先要互片
同一個老豆，爭家產梗係要多幾錢肉緊

五星旗五粒星係乜都唔知啦

唔爭表現又點係紫荊黨手上分到份

姓田既都冇個好人

而家先想剎車?
邊個出聲批評愛國者既行為就係黑暴港獨份子

如果冇得互片所有人就會開始批評政權
所以政權係一定會不斷搵目標出黎比人批鬥

香港唔係中國既一部份咩？
憑乜嘢香港有得唔洗受過文革洗禮，全中國大陸大部分地區有受文革洗禮？

而家要補返果十年呀屌你老母

同意

田氏兩兄弟都係偽藍，港英時代發大財，批鬥就岩

戰狼內交

佢搞錯左啲野，唔係互片，只係片港英人
好心la 做左支那政協唔耐都唔知共產黨本質
托諾斯基主義，毛澤東思想係咩都未知
共產主義要內向團結就必須有鬥爭對像，鬥天鬥地其樂無窮

其實佢講嘅嘢都值得我哋反思
鬥藍如今只係非常之起步嘅階段
但呢條友已經好醒水走出嚟叫佢哋唔好再咁樣分化落去
因為自己陣營互鬥其實好愚蠢
何況處於弱勢嘅我哋
而且鬥黃呢個現象係一直彌漫緊
所以喺如此弱勢嘅情況下仲想行落去
首先要做嘅嘢就係團結
田呢條友都深明此道，我哋唔可以唔明

黑五類

叫人收手，自己等機會衝出黎博老感
老西都去盡！即刻！

邊個爭住表現，片佢

中國人一直好眼紅香港避開咗十年文革

田生喺度散播西方價值
翠主席已經講到明話要敢於鬥爭

反正都片左幾千年，片多一日好出奇？

團結既方法係搵共同敵人
依家無左個共同敵人
就唯有搵新敵人囉

繼續鬥紅啦

摩佬方程式

清除反對派之後咪清自己友囉 佢成日出黎講咁多野好快輪到佢

姓田嘅「成分」都有問題啦。
中國最興成分論。
你阿媽係漢奸，你阿爸係走狗，你阿爺係賣國賊，咁你就係漢奸走狗賣國賊

維基解密披露邵善波曾經多次跟美國駐港領事會面，透露香港政府狀況，包括：北京政府對香港政改的底線、香港政府與港澳辦及法改委的閉門會議情況[4][5] 。新民黨主席葉劉淑儀認為有關做法並不恰當，身為公職人員的邵善波必須遵守官方機密條例，以免洩密。[6]

冇得停

但你開地圖炮

魚蛋理論/論調

萬試萬靈，黃子華睇得好透

正，文革反黎啦

互片

炮打司令部

點解政府內部文件仲要用英文
同我改曬做殘體中文

統戰嘅關鍵就係要有主要嘅敵人
鬥完國民黨咪鬥地主，鬥完地主就鬥知識份子，知識份子鬥完咪黨內互鬥免費

重點係，每一個被鬥嘅對象都係曾經被聯合統一戰線過

共產黨嘅本質就係不斷鬥爭
鬥完泛民左膠 依加就鬥自己人

其實係人都知, 中国賓都係一樣扮藍呃飯食, 你試下無飯食睇佢愛唔愛國, 疫情之下已經露晒底, 係on9建制當佢自己人

不過佢地同葉劉個堆都係藍既, 不過係blue blood睇唔起d民建聯同工聯會堆乞衣姐

私怨行先係人性, 因為改變對方既難度相對低, 咪搵d易既埋手

其實鬥黃從來 係得連登鬥
最多加埋d 濕星網台draw attention咁

藍營團結。。。講笑啦？
而家大公開機批鬥AO
幾時到你田二少講野？
一係加入去 批鬥 一係轉去黃營做主要敵人

有得揀？

田少咩意思, 係咪想反中亂港
你小心d 講野呀

呢條傻仔根本係局外人

習近平最近都叫人敢於鬥爭

我覺得最想搞死香港係太公布

田少係 富商+外國勢力+港英餘孽+反對廿三條
簡直就係現代黑五類
共產黨搞掂左班反對派，公墓員之後
第一個肯定鬥你田少
準備好受死吧啦
唔好反抗喇

傻豬嚟嘅
而家無反對派
你地俾人搞就一定
還唔還拖你地自己決定啦

繼續啦，唔好俾佢停，愈紅就愈愛國，只有愛國者可以生存

人地愛國又唔係愛你，你死左如果係對國家好咁殺你有咩問題？

想煞車！？？

屌你老母臭閪
繼續加速

你咪下一個囉, 建制壞孩子

姐姐成日謀撚住妹妹個位，又出J圖收買人心
其心可諸！

土法都可以煉鋼啦，共產黨沒有甚麼是不可能的

on9 做左咁多年人 你都見証住文革啦仲未知之後會發生啲乜？商家佬唔係最叻就係預視未來咩

通常大大聲叫人"唔好打"果D...都係後面打多兩拳

又鬥藍

你唔講以為中國賓死撚咗呢排都冇咩聽佢出黎奶

開始左就停唔到
幫手批鬥死班收成期

非法組隊,
死淨最後4個肯定要互片

"新民黨主席葉劉淑儀近日呼籲停止「文革式批鬥」，指有關言論打擊公務員士氣，但葉太反被支持者批評「護短」"

又唱衰文革
咩士氣咁把閉 冇左你班友唔得

「用藥用得太重，病人會死，用得太輕，病人又沒有反應。下手下得準確很重要。」

又懶醒 死左仲撚好呀可能

姓田既唔好諗住買兩邊
我黨唔需要你地呢d投機分子

孽瘤死黃屍
想分化我地愛國陣營

田北辰角色祇係其中一個演員，劇本一部份